惹錯人！女童家門前遭挾持 「前拳擊手」70歲外公空手打趴持刀男

馬來西亞14日發生一起6歲大的日籍女童在自家門口被持刀歹徒脅持的事件，當時女童的母親與70多歲的外公剛從學校將女童接回家，誰知道在門口就遇到有心人士埋伏。所幸由於女童外公是前職業拳擊手，馬上與歹徒正面對峙，將女童救出。事發後，女童一家人鑒於安全問題已經啟程返回日本。

根據馬來西亞《中國報》報導，受害的6歲日籍女童14日下午4時剛從學校下課，在母親與外公的陪同下準備返家，沒想到回到居住的高級大廈後，竟有持刀男子埋伏在樓梯間，突然衝出並抓著女童的手不放。女童與母親當場嚇的驚聲尖叫，而在一旁的外公則是馬上出手回擊對方。
原來女童的外公正是退役的職業拳擊手，退休後才跟著女童一家人旅居馬來西亞。女童的外公雖然已經70多歲了，但還是保有當年的實力，當場把歹徒擊退，救出寶貝孫女。雖然成功救回孫女，但最後還是讓持刀歹徒逃跑了。沒想到就在事發後，該棟高級大廈的保全與當地警方竟姍姍來遲，讓他們無法接受。

據了解，女童家屬事發後因為住家與人身安全，已經緊急收拾行李飛回日本。對此，當地警方則表示，已經接獲相關報案，目前案件仍在調查中。

超機動爺爺G

銀牙

熟練的golden finger

東方不敗

國術撚：西洋拳呢啲只係擂台上表演work，實戰中只有國術一招制敵

如果係國術 刀手已經一下死左 唔會走得甩

應該係保安知佢有$有細路，叫同黨綁架。一路袖手旁觀，事敗先報警。

個女童一定好崇拜佢爺爺

打錯

條日本癈佬

你用鍵盤同人打，最撚勁啦

講緊手刀?

我其實想話條日本廢老好勁 反觀香港

係型既